【1207 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

記者唔好走去八掛問人地老公d 野

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

君君咁快番黎

基本料：
※截至尋日午夜12點 有6897宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計6898宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1206 0000 確診個案：6396 → 6897 (+501)

社區檢測中心常見檢測機構
華大基因
Prenetics
香港分子病理檢驗中心有限公司
金域檢驗（香港）有限公司

hi i miss花老爺

今日都出黎 至少竹君呢個咁專業既表現都值得尊重掛？ 竹君

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

Bingo紙

問初步就得

Hiiii

大家估君君今日會唔會着黑衫

君君咁快出翻嚟

君君唔洗請多幾日

好人無好報

唔好遲到

你都唔好遲到

仲有一個陳勁松醫生 乜水？

【13:56】消息指，一名在伊利沙伯醫院工作的醫生，確診武肺後，病情轉差，昨天轉入深切治療部，現時需插喉。伊院近日有2名病理科醫生確診，分別是一名45歲男子和一名33歲男子。據了解，危殆的是45歲的男醫生。

我跟大佬

肥仔一唔洗出黎開壇就即刻唔搶#2

Hi

記者記得問初步！

好耐冇見SARA

？？？

我search到係屯門醫院深切治療部主管

回落了

永續武肺

博愛個兩公婆

活生生插喉真係好恐怖

樓主真係好敬業

記者唔好提老公

張竹君咁快出番黎

好SAD 琴日走今日即刻返工
比著我都未必得

12月6日00:00:00至23:59:59，多78宗確診個案

兩個都全黑

响呢度講呢啲犯死罪架

Hi, 韻E, 其實都走左, 除左身後事冇乜野做到

好心樓主你唔好開工啦

7宗輸入
71宗本地 (42宗本地有關連個案 29宗源頭不明)

君君

樓主你ok嘛

跳老舞+5

高峰已過

樓豬隔離個位係?

花老爺都係度

希望記者唔好問君君既私事

日出康城+3

希望記者唔好問佢老公啲嘢

6899-6976
44男34女
8臨時檢測
7輸入 2烏克蘭
71本地 29冇源頭
42相關 5跳老舞 1何玉清院友 3日出康城+啟德（total50）
1方樹黎（58）
33其他個案相關

78宗 6899 - 6976
44M34F
7輸入
5跳老舞 (1 何玉清)
3日出康城/啟德 (total 50)
1方樹泉 (total 58)
33 其他相關
29unlinked

其實初步有咩指標性，同埋都差唔多一年啦，CHP點解唔一次講埋，浪費時間

作為記者喺一定會問
雖然我唔係記者

你真係唔識㗎喎

唔好問老公
佢眼神好sad

有時有嘢做有寄託好過無嘢做亂諗嘢

樓主

一定會有

6909 馬鞍山崇真學生

6961 崇真老師

雞蟲

#6909
馬鞍山崇真學生

#6961
光明學校老師

認錯人？

多數係蘋果問

張敬軒演唱會 兼職分流確診

張軒分流工作 22 24 26 27 29 入口分流
1203發病

First set 係初步
入院再驗都positive 就叫確診
因為中資lab易contam

唔係花老爺

張敬軒演唱會
分流工作人員 確診

上流社會

個樣好憔悴

張敬軒演唱會兼職 做入口分流
22, 24, 26, 27, 29/11 做

沙田一田
+5初步

沙田一田
要求大清洗 其他員工5個初步 菜檔/鮮肉

張飛有毒

unlink %跌 高峰已過

一田又有群組

無事啦

葵盛西8座 5樓收左～1000樽

星期一技術性調整啫

葵盛西8座
今晚有結果

4個中招單位相對 好近

葵盛西 五個單位比較近,
單位相對嘅

沙田一田迫到咁 準備爆鑊勁嘅

遲啲會唔會有donki群組？

好耐未出過呢幅

劉備藍絲

1128 first case 房署食環做左大清洗
今朝再做多次

lm

葵盛西8座 其他樓層+1

無跌喎

另一樓層有個案

葵盛西8座
其他樓層 +1確診

星期一啫

袁國勇要出動未

君君，佢用自己專業服務市民，問心無愧

葵盛8座應該好撚大鑊

你笑咩

case少咗但係unlink仲係咁上下數量仲要星期一

新角色

前線醫生講醫院情況

who is kenny chan

1101 1022確診 36危殆 33個1101後入院
入院後好差 要搶救

老人舊邨

幾時封邨？住係附近其他邨驚驚

有人搬離咗先最大鑊

唔熟個頭
有冇巴打可以講下環境點?
老人區定點?

呢個邊個來

唔係花老爺，認錯

嚴重病人有年輕化趨勢

痴線樓豬唔放假

HA ICU統籌委員會成員

西邨終極老人區

病毒變化

ICU負壓病床使用率>70%

廢老集中地

佢講哂咁Sara講咩

唔入院未得

危殆醫生有無長期病？

又準備大爆發了

仲未重建

HA每日一報

老人多
一層60個單位
幾棟樓共用幾部大𨋢上落山

搬個啲一係冇腦,一係唔港豬唔睇新聞
之前都試過一棟爆咗,搬咗反而傳染出去

條邨又舊
居民又老

屌上星期樓下成日見到人拎一田袋

報返平時啲數同蝦碌嘢

初步

烏克蘭女？

Sara應該會講

建興？

拎住個袋姐

講下有咩事故、報告

跌咗0.5%(41.38% -> 40.85%)

祝君好

HA：尋日早上9時至今早9時多153宗呈報個案

好似好耐無聽sara把聲

共用大上落山其實幾大獲
一個中留啲菌係架就全屋苑收皮

嘩

59人出院

未
條邨舊到七彩

上星期一田大減價

SARA

多數係

163呈報
59出院
1122留醫
36危殆
40嚴重
1046穩定
1235床 75%
676房 79%

係
終於唔洗見到武漢茶

雞仔聲好似成個月無出場

仆街了

Sara幾耐冇出現

真係好想旗射sara

36人危殆
40人嚴重

呢個指數有咩用?

公格立醫院

細細個去過個頭

睇唔到
等文字直播

係咪咁正

君君好tough

好想同sara做愛

帶位都會被傳染

其實咩叫呈報個案

無事了

死啦…好多

講呈報, 警鐘誤嗚, "有 or 未及穿著保護裝置"

難怪咁多人去排隊買球拍

問初步ar

明顯係去完
加埋啲大件野拎住
膠都未拆

未有初步嘅時候嚟自high

一層六十伙？？？？？一層有幾大？

幾十年不變

通常星期一都開細

咳

未過醫管局確認

律敦治 女病人做CT 入院篩查初步
隔離病房
等結果期間 外科病房 3個病人要檢疫
醫護帶架餐 冇高風險程序

威記 助產士學生初步
家人1205初步
同班有3同學食過飯 要檢疫

張醫生咁快返嚟？

Sara 咳

Abnormal

最重要初步幾多

呈報初步確診?

威院助產士學生 初步

助產學校停課一星期

又想開盤？

大𨋢係唔係大到一部細搶都入到個隻

佢咳喎

條友咳喎

應該類似咁？

問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步問初步

星期一不嬲都少啲
聽日先見真章

pin this

問初步啦屌你老味

都唔算係 好似係話HA覺得有可疑嘅case

葵西睇wiki有幾座係連住相通

初步 初步

初步啊

加拿大磚家話戴口罩扑野就無事

樓豬今日就返工？

咁都有gif

因為葵盛西

問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！
問初步！！！

樓上

都一年啦，可唔可以自動講埋初步

西邨係一字型，而啲單位係長方形所以塞到勁多戶，長到仆街

（一字型最癲可以去到90伙）

唔可以

樓上使唔使呀

初步幾多?

應該無人敢問竹君私人野掛？

葵盛西
兩個兩個相對, 另一個係隔兩個單位
無打開門習慣

樓豬個口罩唔同咗款

葵盛西 單位之間近
冇開住門嘅習慣
大家都互不相識

諗起個送外賣話係興華邨蕩失路

初步都唔主動講
如果記者唔問 係咪就真係唔公布

葵盛閪呢啲老邨 死一半廢老就岩

西邨嗰啲應該入到部舊Hiace

東張西望:請問你它公岩岩過身，而家咩心情?

屌

嚴格嚟講慳返個PC算，網上公布確診同初步咪囉

問嗰個都唔專業啦

今日淨增長21

今日新嗰單住1X樓
同5樓其中一單同座向
#6968

金剛棒

唔同 個個係幾座打通又共用空中平台
癲好多

封村

問咗都冇用，葵盛西個邊都唔知會多幾多單

樓上too long

記者唔好問啦
白痴

仲要有條柒頭quote佢老母

袁國勇表示9衝去緊

咪再quote

封邨啦

張敬軒無number

走晒啦 封乜鬼

走廊勁黑好似返咗20年前咁
BTW 個feel似套電影僵屍咁

Sara把聲

已封鎖會員 Abnormal完全封鎖

屌你老母弱智仔

叫人咪quote 自己又quote
想點撚樣

最多咪封樓

Sara: 宜家病咗都會唔舒服

正 J緊

上面

😭😭😭😭

好好聽

你整頓賭博風氣就算啦

葵盛西邨好似係一棟多座既建築物

老貓二世

病咗始終都會唔舒服

病左會唔舒服

4半金句集

最近好似冇乜人開盤

病咗都會唔舒服？

咪撚洗版啦屌

樓上我屌你老母

block撚咗佢算

咪再quote啦

show blocked user 達瑪拉斯

問你老味咩問問問

呢個記者啲問題長到

HK01屌你老母問咁撚多野

chp係咪係office打binno

葵盛西8座
每層有44個單位

SORRY

多數入Ukraine

sh相關

sh相通

一層44，都冇咁大鑊
好彩我記錯啫

你老味無人想知呢d野，我剩係想知聽日幾多單

都好多

2層相通都唔算高危點, 咁隔離屋點解算?

AWE hall 5
+1初步

兩棟野連住真係好搞笑
啲舊長型公屋好多都連住

要幾大個隔離營先夠位放哂咁多人

相還，精楚

張竹君: 呢度 4樓真係有一個小型爆發嘅

符號，沖涼

Sara fans 返黎啦 豬氣

仲唔返海港

邨入面自己隔離咪得

CHP 4樓 小型爆發

方便呀嘛

1確診 + 2初步

樓豬撤離未

stay home都中

其中一單唔係長期喺CHP做

我地繼續係度開

自己都唔守規矩
好意思叫衛生防護中心

記者跟住 可以去 4樓拍攝 下現場

衛生防護中心 (已染疫)

源頭係村入民未查到肯定撒走

確診嗰單
1127 全副武裝運送確診者

今日竹君講得好快

懶mc

再去埋檢疫中心住返14日

返工唔會感染

就算冇開門都有空氣流通
平時大廈走廊有臭味，就算攝實門罅都會傳入屋內

其實個陳醫生可以唔洗黎

屯醫icu主管出黎講兩句就做佈景板

記者應該嚇到鳩縮

同老貓有得fight

問乜撚野呀個英文記者

舊屋邨門口隔離有氣窗
葵盛西係咪咁？

主要出嚟同你講唔係年紀大都會好嚴重

個醫生不如去睇病

SARA講埋咪算囉
特登要黎CHP

?個初步

正面d諗，衛生防護中心全副武裝都中招，
即係隻病毒真係好易傳染。

其實竹君隻眼好似好腫

屯門出九龍都好遠下

唔好咁

未講

可能想見下sara

我要睇君君

屯門公路

我想睇茶茶

張竹君都好慘, 老公過身 , 私人公司都有8日喪假啦....
咁快就要返工

陳佈景板勁松個樣睇睇下有啲似高永文

識去一定去政總

唔使點見人嘅我會認同
日日開工對住一堆數字，可能會講死亡個案，仲要答低能問題
希望佢係開幾日工做下交接，之後可以放個大假

佢實攞到假 佢自己要返工 更加值得尊重

返工期間中招係唔係唔算工傷？

公務員冇喪假
但如果要請即批 明顯係君君唔放

日日都唔問初步

可能想用工作麻醉自己

口水佬再現

咁似坡佬

初步 我要初步啊

口水佬

3日JA. 邊有咁多...

好專業

老貓有gif

終於有人問伊記插喉醫生

用工作麻醉自己 忙就少時間諗

佢老公都臥床 咗大一年左右
可能都有心理準備
唔係突發意外一時間接受唔到
都有可能寧願用工作麻醉自己
唔返工喺屋企亂諗嘢仲衰

點有八日咁多, 3~5 日咁上下

老細：唔算

問下跌

問佢本人心情點

過咗高峰未

初步呀

問趨勢都唔問初步

係啊 啲氣窗得啲鐵絲網唔係密封
其他人可以掉啲垃圾入黎
當然好多戶都會自己搵嘢封一封佢

頭先sara避開咗

做乜死咗老公，今日就搵條佬出嚟做佈景版？邊個嚟？

我唔係水管專家

不明病

初～步呀

sh初步呀

又咖哩

2020都就完啦…放過人類啦

我估計初步維持係50～60

好多人會吐口水，掉煙頭落街

sh唔是咁用

我估初步100+

又黎瘟疫公司2021？

70+初步

我預測唔到係咪高峰

70+ 初步

渣㗎

70初步?

yes

葵盛西

>70 prelim

>70宗初步確診個案

70+ preliminary cases

more than 70 prelim

一直都係2020版本

70+

記者唔識seventy?

岩岩答左 又問

如果係我公司個閪腦細: 你有咩證據證明你係返工期間中 一定係你自己係社區中

預備【01xx LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

經濟黨報又問多次初步

seven jor

痴呆條友

記者唔識聽英文？
樓住啱啱咪已經自爆左初步

好明顯冇聽書

又咳

聽日有機過百

諗起聲稱識預言嗰個印度仔

樓主掟咪啦

有無記者，嚟緊大學sem break仲有無學生去醫院實習?

有時啲記者要sound bite

星期一必問必答：
係咪回落？
星期六日醫生放假少咗報告
咁就問咗一年，香港記者

張敬軒 代替張敬軒演唱會

聽日大機會破百

每次一有呢d case，實有住客漏夜拉住個喼離開，話避一避，去親友屋企暫住，我心諗：你親友都好有義氣，俾你於未檢測之下黎播毒...

冇計 條邨有好多廢老同痴線佬

大佬啊，連登認為得一條問題要問：初步幾多？
畀人問咗，其他記者朋友都要做樣問下其他嘢架

我係個親友真係咪撚過嚟

死哂d廢老未

我公司係8日
當然大吉利是講句, 好彩無需要用..

身教攬炒

一早要搵解放軍封鎖大永, 仲法咩律

on9仔

出又死 唔出又死

病毒株可能唔一樣

又唔同咗啦

ICU病人通常病毒量高，比較多一嚟到就係嚴重case

啲鄉音講野又lur

入ICU病人抗體反應遲

唔錯

有冇字幕

邊間嚟 啲鄉音勁到

又講封村 條記者奶柒婆奶到咁

聽日過硬100 總有堆葵盛西

唔少病人病情嚴重

大公

咁死全家啦

病毒有多啲時間傳染其他人

有無記者問 嚟緊大學sem break仲有無學生去醫院實習?

驚猿去封區

涉柒

大公狗

例如CHP尋日初步，尚未確診，所以嘛多

牙君答都懶得答

推！
有無記者問 嚟緊大學sem break仲有無學生去醫院實習?
或者而家實習既學生會唔會有影響/危險???!!!!

佢個樣似係唔想理個記者

你問返你間U

根據上個星期經驗
今日70+初步 聽日係咪一定過百？

有
利申要去

用下腦啦

RNA唔穩定, 可以變得好快

自從樓主話好多case唔答,好多間都會袋自己料嚟追(雖然都係答你講個啲我冇資料)
但都好過問啲問過嘅廢話

都大機會 點肯定俾你

試過初步60之後120確診

而家學生已經出返實習，有無記者問下學生無保障，但疫情一直升溫緊諗住點安排繼續承受風險出？

屌 咁痴線

就係想問下會點 利申 而家出緊 仲要果度中左幾件醫療人員 都唔知會唔會瀨野
學校又on99咁

一出世就人仗,另一方而睇係好事嚟,銘記於心,加油呀

演唱會群組係咪可以描撚準備

個男醫生咩人嚟

係 出都唔緊要 但有無保障翻學生
有間學校 話保險唔包學生 但包第三者(如果學生傳染左比第三者） 好撚on9

可能玩中國式封城，由啲人係入面自生自滅

人工心肺
病人情況最差先用
外國文獻 中武肺又用人工心肺嘅病人 中位數大約係50歲
但用咗之後死亡率都有50%

TMH ICU 主管

冇理由有傳染病就唔使去醫院實習 做醫生都預咗要應付

595

喺香港打工就咁唔合理
自己小心

大學會話睇HA決定

feel到聽日確診係初步一倍

個問題係做邊到點保障學生都緊要 冇理由一開波就叫人打佬

咁佢頭3波又停喎
而加第4波更加嚴重仲要冬天

然後HA 又會話睇翻大學決定

張敬軒 張敬軒

佢話葵盛西 今晚會陸續出結果

70X2

墨爾本七月時都封鎖過9棟公屋
當時有23人中招，涉及12個單位

係 佢頭3波又停 但而家爆得仲勁
醫院又開始爆咁 但都唔停
所以先唔明

原來之前有停

好煩

葵盛西睇黎都幾大鑊
附近又有其他屋邨
一路傳過去都仆街啦

Sara好似仲答得少過陳醫生

Sara 冇嘢答

等睇慈雲山翻版
之後就惹落荃灣葵芳

你答曬

聽日某婦人行會前見記者
睇下有冇人問佢會唔會封

讀得呢行預左 但問題而家身份唔係staff係學生
無pay無保障 做學生連sick leave都唔敢病到要頂硬上仲要而家咁既環境

頭先話 咩張敬軒係果到工作

Oh shit 咳！

佢已經唔講演唱會依3隻字

嚇親樓豬

陳醫生好似好pro

咩嚟

見佢即刻望一望

講what呀

其實呢一波冇第三波咁勁住

就算從unlinked數目來睇都係咁講

而且而家係驗多過第三波好多

咩新聞嚟 啲鄉音重到

吹曬風話會搵武警守城

好快又開個張敬軒群組

啲鄉音

點新聞

真係前線
似乎啲記者幾鍾意問佢啲深入嘢

莊慧敏嚟咗做記者？

似

蘋果

典新聞

張敬軒係冇中招，但以佢冠名

點新聞d問題被無視

係咪大公文匯啲friend

樓豬唔答垃圾問題 好串

on9蘋果

記者 , 問嚟做咩

蘋果問人心情做乜柒

下問家事…屌咩

屌你問私事

做乜ignore點新聞

黐線

屌 關佢撚事咩 係咪on9嫁 垃圾點新聞

蘋果走去問樓豬心情 上嚟問咪得囉

死老公叫人分享心情

屌！邊撚問個架！

垃圾蘋果

CLS 問個人家事................

點新聞死全家啦

《點新聞》是一家總部位於香港、於2016年開設的親建制派網上媒體。

講咗一定係蘋果問，hitrate嘢

邊間問私事 聽唔到

係咪on9

唔係娛樂記招呀

bingo

我聽到條問題都好老尷

on9

頂

蘋果真係玩娛樂出身，咁都要問

聽完起晒雞皮

個記者係咪冇腦

冇答？

樓豬唔答 好波

巴打蘋果員工？

仲諗住讚冇人問,點知臨尾香

冇答

點答……

問咩？啱啱冇睇到

垃圾蘋果問垃圾
未unsubscribe嘅快啲unsubscribe

直接唔講

真係蘋果問

問樓豬依家心情如何

miss左

蘋果記者死全家

話自己唔可以離開，算有答啦

蘋果風評咁差真係有原因

樓主而家好嬲

問都可以既 竹君答唔答就自己選擇

sara執勁快 咩事

其實張竹君唔答已經好畀面。
蘋果真係唔知醜，咁都問得出口。

港鐵今日起在10個車站設置病毒檢測樣本包自動派發機，截至下午5時，已派發超過9900個樣本包，現時只有黃竹坑站，尚有幾十個樣本包供應。港鐵表示，如果個別車站的樣本包派發完畢，港鐵手機應用程式會顯示相關資訊。

在大圍站的派發點，陸續有人排隊領取樣本包，在場有港鐵職員協助，派發機旁邊張貼附有二維碼的告示，可以查詢交回樣本方法，不過大部分取樣本包的市民都沒有理會。有住沙田的市民指放工順道來拿取，但指沒有資訊顯示如何交回，認為不夠清晰。有市民就指近日天氣轉涼，自己有不適，所以來拿樣本包，認為非常方便；但港鐵表示如果有巿民有病徵，應盡快求診，而不是自助領取樣本收集包。

原文網址：

最後補問咗啲咩？

哇最尾個男記者問咩

臨毛講左啲咩竹君笑左一笑

樓豬：屌

油麻地揾番未

但一開始個醫生唔係都有講中招同嚴重既病人都年輕左咩
同埋都唔係淨係怕自己中 最怕係惹到屋企人 學生仲要拎制服返屋企洗

唔知 不過冇人理

CL79S
人地死左老公問人有乜心情

問油麻地嗰個揾返未

搏上鏡

等gif

心諗：一陣捉佢去強制檢測先得

佢擰頭 即係仲未搵得返

播毒

驗得多,但個3間外判出result 好慢,
醫院驗就快

武肺共享

樓下有

同意

問題係，呢單算唔算新聞？即係本身有無須要報？從前一定唔報。但，報咗有無人關心，明顯係有

點解竹君唔答多謝關心

我覺得個醫生講既都係聽下好。只有基因分析先睇到事實

唔關工作事
上次答多謝關心係因為關心佢workload大

尋日9個跳老舞群組無住址 今日有冇記者問??

聽朋友講出又驚中招 唔出又煩點儲夠鐘 學校個邊都煩緊 唉

巴打係蘋果記者？

東張西望之愛回家開心速遞記者

有同事住8座5樓今日交樽

日日一齊食早餐

你加油

我叫阿姐

收工遲咗走，巴士條隊仲長過等入大減價開倉
邊有WFH大家都WTF

廁所果d 會共用
番工通常成日去廁所, 唔奇

咪得返公墓員爽緊
私人市場應該起馬80%理鳩你

聽日有無機會破百

唔通死左先黎插咩

入咗檢疫中心咪冇地址

十個鐵道站免費樽樽機已派完

個款好大陣支那除，九成九又死返支那避，香港咁危險，記緊以後唔好返黎！

但會唔會追查番佢地居住地址？

傳染期間冇住過屋企唔會爆佢地址出嚟

繼續走啦 傳到周圍都係

有錢人報地址剩係報條街，幾多號都唔講

我好彩，兩公婆公司都wfh

啱啦 封晒成條街

一田百貨就沙田店有員工確診回應

12月5日發現沙田店家品部員工初步確診後，已安排全店進行深層清潔，沙田店全面關閉，安排所有員工（包括一田員工、專櫃職員、商品推廣員及外判清潔及保安員）接受核酸檢測。根據核酸檢測結果，除衞生防護中心公佈，沙田店5位員工初步確診外(包括家品部員工)，發現另外5位員工初步確診，分別來自個別專櫃／部門，包括孖人、象印、Woll、Tommee Tippee、Clinique、超市肉部及菜部專櫃。一田沙田店已由專業人士進行深層清潔及消毒，並暫停營業至另行通知。

10個

感謝祭大放送，買野送肺炎

獨立屋講埋幾多號咪直頭係知邊一戶囉
你正常住宅大廈都唔會報埋邊個單位啦

企埋一邊唱歌 周圍噴口水

日日得30宗不明個案，真心少。

返緊政府某部門嘅外判，去到第三波個部門都仲有一星期一半WFH，所以我公司都跟隊，但係依家第四波就話係必要服務，所以WTF，正苦講到有幾咁嚴重，但咪又係帶頭返工

可能共用休息室/廁所出事
好似帝X酒店

點解咁耐都冇辦公室群組

聽日又準備三位數

三月嗰陣有一個office群組，呢一波未有

上星期仲大減價

七月都有啦

CHP個個其實都係⋯⋯

係喎CHP嗰個都係office嚟
唔係話返工免疫嘅咩

未必，D員工可能會互相接觸，共用更衣室之類

D客⋯⋯應該安全過去軒仔演唱會，除非同專櫃D人傾好耐計。

尋日歐醫生又話唔近

邊撚到有wfh 幾撚多人

係WTF

依家係10個初步

似一月時，武漢事先張揚的封城，預早半日話你知今晚會封城，唔俾出入，終於封之前有500萬人走出黎，去到其它城市，甚至坐飛機去外國，從此全球造成漫長疫症！

衞生署牙科服務一名外判清潔人員初步確診

衞生署牙科服務1名外判清潔人員初步確診新型肺炎，她在灣仔麥理浩牙科中心7樓牙科服務行政辦公室工作，負責辦公室後勤清潔，最近一次當值日期為上周五，當局會清潔及消毒有關工作地點。衞生署說，這名清潔人員是一名確診患者的密切接觸者，她日常工作毋須接觸公眾，工作時有佩戴外科口罩，與接觸人士保持適當社交距離，當值期間有量體溫，體溫正常，衞生防護中心已展開流行病學調查。

2020-12-07 19:57:40
Source: RTHK

想講係意識清醒下插喉

一田群組

律敦治及鄧肇堅醫院公布一名病人初步確診2019冠狀病毒病
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
一名72歲女病人在十二月六日入住律敦治醫院外科病房，接受電腦掃描前進行2019冠狀病毒病檢測入院篩查，初步結果呈陽性。病人獲即時安排隔離治療，情況穩定。

感染控制組進行接觸追蹤調查，共有三名與該病人入住同一病格的病人，被界定爲密切接觸者，需要接受為期14日的隔離檢疫和14日醫學監察，院方已安排他們再次接受病毒檢測。有關病房之職員均有按照感染控制指引穿戴合適個人防護裝備，期間沒有為病人進行任何霧化程序，至今沒有職員被列為密切接觸者，惟一名職員在確診病人進食期間接觸該病人，被界定為其他接觸者，需接受28日醫學監察。

點解要報埋鄧肇堅有去過隔離醫院？

葛量洪醫院公布一宗醫療風險警示事件

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

下稿代醫院管理局發出︰

葛量洪醫院發言人今日（十二月七日）公布一宗醫療風險警示事件：

一名末期癌症女病人自今年十月中起入住本院紓緩醫學病房。病人入院後，院方一直為其提供適切治療及評估。

今晨大約四時許病房職員發現病人沒有脈博及失去知覺，院方隨後通知家屬。醫生於早上大約七時許宣告病人死亡。病房職員及後為病人更換衣服時發現病人左邊胸口有刀，於是立刻報警。

好恐怖

真心屌出黎 新世界航天城地盤中左招 公司仲諗住隱瞞事實 唔停工 叫人照常返工 真係垃圾公司依家仲想封鎖媒體 唔比人發佈出黎

呢D去報料俾報紙聽啦

building list updated

記招都會發佈架啦

新世界講撚到防疫做得幾好 結果一樣收皮 唔停工 罔顧員工安全

衞生防護中心調查新增78宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月七日零時零分，中心正調查78宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計6 976宗（包括6 975宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中七宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十一月二十三日至十二月六日）累計新增1 269宗個案，包括1 164宗本地個案（其中282宗源頭不明）。

一定

DLLM jm9彈個雞腸嘅case list畀我嘆

【最新】消息：衞生防護中心視葵盛西邨8座5樓居民為密切接觸者，將全部送往檢疫

5樓姐，唔係好多

【22:10】消息指，葵盛西邨8座5樓再有多人確診，5樓所有人會被列為密切接觸者，需要全部轉入檢疫中心。

好似都40幾戶

一早搬走晒啦 都on9 做嘢永遠慢10拍

走甩幾多個

唔知有幾多走咗呢

明報：5樓多3人初步確診

葵盛西邨係咪幾座痴埋一齊個d屋邨？

再有嘅意思係on top of今日嗰d?

人數少啲可以易啲控制人數，又可以做少啲做完收工

唔知走咗未呢

消息稱，葵盛西邨第8座5樓再多3名居民初步確診，該層累計8單位共15人染疫，5樓全層居民都要送入檢疫中心。

應該係
記招佢都講咗今晚會出結果
時間差唔多

到時睇新聞稿見到有2個地址就知咩事

袁生去咗邊

44伙人㗎
以前啲長型公屋好癲

一定過百

多人=3人

【16:52】有住8座5樓的住客一家七口，拖着行李篋暫時撤離家園，張氏夫婦偕兩名孫女及家傭一行五人，先行離開寓所，他們的兒子及媳婦放工後亦不會返回住所，張氏一家七口將搬到女兒的家中暫住，被問到何時返回5樓單位，張太表示「半個月唔定，總之搞掂先返嚟！」對於5樓現時的情況，張先生坦言：「我哋都唔知，隔離左右暫時未有人中招，最遠嗰間有事。」

一家7口

d狗會唔會主動搵佢地呢

會唔會捉呢七個人去強制檢疫

住疫廈仲要同層 走佬搬去個女度住 有冇咁on9

有線：3個唔同單位

會好HEA咁搵，我果邊試過，敲門冇人應當交差

一定會！

捉埋個女嗰邊全家檢疫

所有病毒mix俾佢地全家唔該，走吖嗱?

咁都唔係講緊一下子幾十單

多幾十個就真係驚了

攬炒嘅嘢我哋識條鐵咩

本身都難講，一層都4X個單位⋯⋯

每個單位再入面自己傳 屌

呢單嘢睇到好迷
佢係報醫療風險事故,即係人為出錯唔係自殺?
但末期癌症做紓援治療應該唔使開刀?
如果成把刀插喺手口,件衫會突起又點會到換衫先睇到?

係咪講緊病人唔應該帶刀入廠但帶左冇人發現到而唔係因為有刀而死公佈可摸耳啲字眼講得清楚少少

同事話未有通知

入廠唔會搜身，普通房帶刀入去批蘋果都得
紓緩房係咪應該再鬆啲？入去等死奇蹟

瞓咗

Now: 5樓多3人確診，全層列密切接觸

衞生防護中心跟進葵盛西邨第八座2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心今日（十二月七日）正積極跟進葵盛西邨第八座五樓近日出現多宗2019冠狀病毒病確診個案，中心透過為第八座派發樣本瓶給居民作深喉唾液檢測，今晚再發現三宗確診個案分別涉及第八座五樓三個不同的住戶單位。

鑑於葵盛西邨第八座五樓已先後出現15宗個案，共涉及八個單位，流行病學調查顯示該樓層已出現群組爆發情況，中心認為所有五樓單位的住戶，均存在感染及傳播病毒風險，因此五樓所有其餘住戶已被界定為密切接觸者，衞生署會向他們發出檢疫令，並安排他們入住檢疫中心，以阻截病毒進一步擴散的潛在風險。

衞生防護中心的流行病學調查仍在進行中，並繼續密切跟進第八座其他居民的病毒檢測結果。

政府於葵盛西邨第八座為居民的檢測服務仍然繼續，政府安排的承辦商（華大基因）於葵盛社區會堂設立流動採樣站，服務時間為每天上午十時至晚上八時，暫定開放至十二月九日（星期三）。

政府會在檢視該流動採樣站的使用情況及市民對檢測服務的需求後，決定是否有需要延長流動採樣站的運作時間。檢測承辦商會於流動採樣站向市民提供鼻腔和咽喉合併拭子樣本採集服務，進行檢測，費用全免。

衞生防護中心發言人呼籲所有對身體狀況有懷疑的人士，或有感染風險的人士盡快進行檢測，以有效地及早識別感染者。

為保障市民健康和公共衞生安全，政府呼籲所有居住在第八座的居民能合作參與檢測，並在獲知檢測結果前留在家中，以免增加社區感染的風險。

完
2020年12月7日（星期一）
香港時間22時55分

老袁出動洗樓未

5樓d人都走哂啦

無論係邊個可能性，病人安全及風險管理聽日都要交代

茶茶出嚟啦

病人安全及風險管理呀

葵盛西live

葵盛西邨8座5樓多3人確診 全層居民須送檢疫

聽日初步係咪已升到80宗
5 一田
3 葵盛5樓

Now個鏡頭位咁似閉路電視

葵盛西邨 有人掉紙落街？

有紙飛緊落嚟

邊Q個喺到灑紙

粗口娟

麥美娟又做乜等被感染？

同街坊嗌交

話說佢好鍾意係個口罩掛個pin
留名d病毒係個窿窿到滲入去

而家來抽水，人地區議員一路跟開

班狗出旗袋做乜9

班咁都驚

有人出嚟

紙都驚

研究門口密碼掣

消息人士指，護士在凌晨4時發現病人出現問題，召喚當值醫生後發現病人已無生命迹象，家屬到場時約8時，其後家屬與職員處理屍體時發現一把萬用刀插於病人左邊胸口，於是報警，初步調查萬用刀上是否有指紋，未知是否涉及自殺。

Source: 東方

急救個時睇唔到有刀

#6159
1128 東區 北角道 7 號 新興粉麵

#6207
1126 灣仔 時代廣場 Club Albergue 1601

#6273
1126 深水埗 香港城市大學邵逸夫創意媒體中心
1127 觀塘 開聯工業中心 A 座 辣蟹莊
1127 葵青 iPLACE

#6380
1127 深水埗 深水埗大廈 愛文生
1129 深水埗 寶輪街 9 號 PHD

#6418
1127 油尖旺 奧海城 2 期 三星台菜食堂

#6419
1129 沙田 銀禧花園銀禧薈

#6433
1127 東區 柴灣道 345 號地下

#6461
1130 元朗 港鐵元朗站 彩晶軒

#6483
1129 元朗 置富嘉湖2期彩逸皇宮

#6539
1128 九龍城 都會海逸酒店 千鶴日本料理
1129 中西區 國際金融中心 利苑酒家

#6547
1129 西貢 新都城中心2期翠園

#6567
1127 中西區 龍記大廈
1127 中西區 啟德商業大廈 Pica Pica
1128 油尖旺 白加士街 11 號 盛記粥麵

#6591
1130 離島 港鐵東涌站

#6670
1130 九龍城 獅子石道 1 號地下

#6848
1205 沙田 新城市廣場 3 期

#6786
1204 九龍城 龍崗道 3 號 好彩茶餐廳

#6909
1127 沙田 馬鞍山崇真中學

#6910、6937、6976
1203 灣仔 利園 園中鴨子

#6915，6935
1201 西貢 日出康城 9 期地盤

#6916
1121 深水埗 窩仔街 彩龍大酒樓

#6956
1129 油尖旺 香港體育館

3個鐘都冇人發現有把刀插咗係心口

醫護人員智力太低，所以係潛在醫療風險

#6433
1127 東區 柴灣道 345 號地下

要咁多黑警做乜9

門口堆狗望落on99唔知做乜

清潔阿姐收緊紙

咩事

now隔離啲人：去觀塘帝盛酒店

依加隔離有得住酒店
以前多數搬去壯陽邨

早樓豬

仲要夏天冇冷氣，慘撚過坐監

咁等陣鄭月娥應該會講

又同病毒DEAL完日頭唔會傳染

其實應該狠下決心，聖誕新年唔好俾留學生番來

777好撚多廢話

以後之後是什麼
6點後都唔得既 全日禁堂食呀

咁有心機睇佢講野嘅

WFH , 開D野黎聽吓

係大把人出街，你吹咩

關心疫情，一定要睇

原來你都知坐車有傳染風險

777：強烈呼籲私人僱主允許WFH

真係禁晚市堂食

1800後無晚市堂食

黨報放得風都預咗

GYM撚再次受到制裁

冬至群組

閂咗GYM

所以其實都無可避免，無第四波都可能咁行

吓？
GYM撚又中槍

的屎佬再次強制檢測

笑乜撚

鄭月娥拎599F嗰堆處所祭旗

又有新嘅599

豬肉佬都要去檢？

某啲人完成檢測之前 唔可以離開個處所

捉哂葵盛西走左佬果7條友返黎未

又擺袁生上枱

支持 個班最唔聽話
一定唔會乖乖隔離

著咗草返上大陸啦

反攻

性誕假前

一早走晒啦等你黎咩

社會活動

市民仲點樣唔合作呀，都大部份戴哂口罩啦，咁唔滿意封城囉

之前大部份公墓員局長都冇聽佢支笛 繼續叫下屬番工
而唔係好似七月咁停工

總之我唔要見到條街咁多人啦

CCTVB問封邨

問封邨

林柒：封邨已經唔可行

你搵班狗去拉封鎖線咪得囉，洗撚法律基礎咩

RTHK問大貓凍人戶口

班狗封整個紅磡太子都冇法律基礎

其實禁li禁lo都冇用
最緊要係如果一個群組中左
之後係要全部罰錢或全部告先有阻嚇力

發難渣

罰5000幾時生效自己都唔知

十點三十二分!!!!!!!!!

消失人士聽緊記者會

雞堡繼續咬住大貓凍戶口

雞堡今次屌得好，屌9 777抗疫慢但係對社會活動就用緊急法咁快

痴呆月娥

777：政府做野有規有矩

其實林鄭今次出招閂處所都係太快

應該等聖誕前夕再睇下先決定。

雞堡係插佢點解前排口響響話封邨，但係今日先同行會討論法律基礎咁慢

而家先發現你開咗直播POST

咁臨尾先發現唔可行嘛！

屌你老母 幾時開始禁晚市？

慣例好似T+1

唔係直播post嚟
只係quote佢啲瘋人瘋語

仲有張竹君自己都唔贊成隨便封樓

我估聽日午夜12點

餐廳 gym 美容院都冇爆 封嚟做乜

上屋企食唔好咩

啱啊

又唔使咁

每次爆就要封架啦
你唔好問啦

要做D野扮做咗野

笑死 只要信 不要問

飲食d老細屌到政府同跳老舞班友反皮

但重未封跳舞場地

法律上有身分證好難唔俾番來，實俾人JR（違反BORO同BL）

01 fb入面全部屌林奠

柒婆快啲買堆雪藏湯丸塞住佢哋個口啦

食衛局下午會公布詳情

其實檢疫個程序做好d就ok
唔係而家咁on9

你心裡面就係想咁

dllm即係又校長訓話

又騎劫樓主簡報會？

又阻人收工

無恥又要出嚟了

又長又噚, 無重點

支持你搶無恥咪講野

我好pure

收皮啦

我仲慘
無得食生日飯

終於有人信

外賣

本身想食韓燒
睇黎要食其他野

616 自取

禾5信

講定聲生日快樂

正

Thx ching

生日快樂

我應該都係咁
多謝成班廢老跳老舞

我估應該都係星期四先開始禁

消失人士呢？

十一點半

諗起以前食食下旺角某間雞煲，聽到好撚大聲生日歌，嗰陣覺得生日條友應該會好撚尷尬
依家覺得好幸福

人大咗就會咁

都好

你呢幾隻字有透明feel寓意消失人士透明左

係度但唔出現

有時坐隔離枱會一齊唱埋一份

邊個

個麻辣餃子好正

我地成枱人會拍手 好嘢

隨時下年

+1

唔係通常星期三開始實施咩
對上個次兩人一枱係12月2開始

使唔使呀

唔係興比一日時間啲人安排？

岩岩777有冇講下晝會唔會有記者會？
唉 次次都咁急

真
7日7日計
10/12-16/12
17/12-23/12
如果好啲
24/12解禁晚市

消息人士去左邊

食喂焗下晝出嚟交代
應該會騎劫疫情簡報會

好高好大好勁

上次係禁左堂食之後無啦啦跌得好快
其實都唔知點解會咁

有 佢有講

食屎啦

上次真係堂食爆呀嘛

我覺得只係咁啱

十二點

真係消失左

消失人士？

135 under 1.15
136 over 1.7

估100+

消失人士出黎呀~~

1點半先出

咁不如等到4點半

正啦 我就打邊爐嘅 佢地中意去酒樓

今次關堂食咩事

8座5樓果d幾點有報告

是但搵人祭旗

飯都食撚完
消失人士呢

睇個款似過200關

可能性低

鳩估上到百二 初確上到一百

估計100-120

消息人士仲遲過琴日
個數一定好大

十三點!!!!!!!!!

張相舊到，荃灣西個樣唔同晒

145 under 1.09
146 over 1.82

消息人士嚇親唔記得講？

直接將犯罪令寫入基本法囉 💩

唔會啦，初步七十，隨時一百都冇

上次柒婆講完野即刻急升

有冇試過冇消息 要等到4點半先有數字

冇

Now: +103

大

now:103

Now:103

咁少
說好的一田武肺祭呢

今日又破百

103收到咁緊
林鄭發神經

爆升32%

疫情穩定發展

星期二都咁高

你邊度見到有食客群組？

103

點解我個now冇彈noti

3PM

【直播預告】食衞局局長陳肇始下午3時見傳媒交代最新疫情及社交距離措施

食物及衞生局局長陳肇始‪下午3時‬在政府總部開記者會，講述疫情最新情況及社交距離措施。

食物及衞生局常任秘書長陳松青、衞生署署長陳漢儀醫生、醫院管理局行政總裁高拔陞，以及社會福利署助理署葉巧瑜，亦會出席。

社署都要出埋黎講開社區中心變另類堂食？

陳漢儀唔係放假

因為星期六日唔開，所以星期一通常都少d

笑恥3點見記者

放完了

I mean 星期一二通常都係低，依家咁高，之後嗰幾日會點

預咗啦

晚市禁堂食 星期四0時生效

汁 Cable 咪撚pin

全日禁堂食

有線：周四零時起禁夜晚堂食

now: 晚市禁堂食 星期四0時生效

呢D真係ON撚9，緊急措施都可以遲一兩日先實行，唔怪得今朝俾雞堡屌

加罰款仲未生效

佢今朝自己都唔記得幾時啦

都唔係做足功課先行出黎鳩噏嘅啲人可信性低到仆街

佢腦退化？

同拜燈一樣

其實食肆做潮洲打冷嗰啲真係好快玩完

今日3點開估確診數字

cwb已經執咗好多間食肆

實有記者問今日回升係咪代表疫情失控 bla bla bla

下午3時見傳媒交代《最新疫情及社交距離措施》
出席官員名單：
食物及衞生局局長陳肇始、
食物及衞生局常任秘書長（衞生）陳松青、
衞生署署長陳漢儀、
醫院管理局行政總裁高拔陞，
及社會福利署助理署長（康復及醫務社會服務）葉巧瑜
將一同出席。

冇樓主，即係要開2個

葵盛西邨確診人數：１７
葵盛西邨第1座：１
葵盛西邨第8座：１６（5樓：１５＋10多樓：１）

如果大快生效，d食肆/食客 又會話"無睇新聞，唔知生效左喎"